2021 搵教席討論區

唉
Zoom 呀 Zoom 把這 Zoom 吹
又冇教席裡 心中有淚

又要開始準備撒魚網

我PGDE 都唔收我......
我仲搵工黎做咩...

咁快已經開定

巴打係唔係教主科？
如果主科既話都好多學校願意請無pgde 既老師
anyway, 加油

而家聽講 PGDE 好難入
暴大一年收PGDE 申請費都幾百萬

真係好難入

以我所知
中學選修科更大機會請冇pgde嘅老師

係呀
有啲科好似地理、旅款、生物非常缺人
眼見好多連PGDE 都冇

咁所以interview 前做多d 準備，睇下校網入面既school plans，留意學校major concerns，或者如果有外評報告ESR 睇既話都可以參考下teaching & learning 果part

無pgde 入行真係好常見

不過新人無 PGDE 應該完全唔知呢D係乜
哈哈！等我地慢慢介紹下

不過識 eLearning STEM 揾資源俾學生已經好有著數

同埋小心黑店
例如: 出過0.1 GM 請人個啲

今日難得有唔少 posts
大學有冇邊間啱心水想試

冇左通識得返國教科又一輪風聲血雨

想問通左通識PGDE果班打算做咩

出年先畢業
但都驚定先

你邊科畢業啦

又到新一年搵工時期
如果各位教主科既contract同工，今年冇得教高中，真係要同呀頭爭取下年要有。
如果呀頭都話下年冇，你應該要轉工。
未做老師之前，越做得耐TA = 負面影響
做咗老師後，越耐都冇高中 = 負面影響

教咗3-4年都冇，又未perm到，學校又忽然唔續約，你出去好難搵工架
人地會覺得你之前間學校對你冇信心先唔俾高中你教。同埋，有3-4年年資而有教高中經驗既，大有人在，你憑乜嘢同佢地競爭？

咁如果今年畢業...其實而家係咪已經可以遞信 利申無pgde

同埋請教一個問題 遞信係咪一定要有相？

唔係啦 可以慳呢d錢呢

係呀 不過可能你預百出有五個覆啦

今年係咪早左出 posts?

都算幾多posts

收到interview fg 求建議
想知interview會問啲咩

同埋想問兼教中學中文 然後BED非中文
係咪讀返中文pgde 就可以

in咩科
本身你有其他科嘅pgde
就讀MA中文